%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,landscape, margin=0.5cm]{geometry}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}
  \Large \textsc{Fonction carré --- Équations et Inéquations}
\end{center}

  \section{Formes de base}
  \begin{multicols}{3}
  \setlength{\columnseprule}{1pt}

  \subsection{Équations $x^2=a$}

    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $x=-2$ ou $x=2$
      \item $x=-1$ ou $x=1$
      \item $x=\sqrt{3}$ ou $x=-\sqrt{3}$
      \item $x=0$
      \item Pas de solutions (car $-1<0$).
      \item Pas de solutions (car $-\sqrt{2}<0$).
    \end{enumerate}

    \columnbreak

  \subsection{Inéquations $x^2\leq a$}

    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $x\in\left[-3; 3\right]$
      \item $x\in\left[-\sqrt{7};\sqrt{7}\right]$
      \item $x\in\left[-\sqrt{3};\sqrt{3}\right]$
      \item $x=0$
      \item Pas de solutions.
      \item Pas de solutions.
    \end{enumerate}

    \columnbreak

  \subsection{Inéquations $x^2\geq a$}

    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $x\in\left]-\infty;-1\right]\cup\left[1;+\infty\right[$
      \item $x\in\left]-\infty;-2\right]\cup\left[2;+\infty\right[$
      \item $x\in\left]-\infty;-\sqrt{7}\right]\cup\left[\sqrt{7};+\infty\right[$
      \item $x\in\mathbb{R}$
      \item $x\in\mathbb{R}$
      \item $x\in\mathbb{R}$
    \end{enumerate}
    \end{multicols}

    %\section{Formes avancées}
    %\begin{enumerate}
    %\item
    %\begin{enumerate}
    %\item Résoudre $y^2=4$.
    %\item Résoudre $\left( x+1 \right)^2=4$.
    %\end{enumerate}
    %\item
    %\begin{enumerate}
    %\item Résoudre $y^2=0$.
    %\item Résoudre $\left( x-2 \right)^2=0$.
    %\end{enumerate}
    %\item
    %\begin{enumerate}
    %\item Résoudre $y^2=-7$.
    %\item Résoudre $-2\left( 3x+5 \right)^2=14$.
    %\end{enumerate}
    %\item Résoudre $2\left( x-3 \right)^2=98$.
    %\item Résoudre $6\left( x-1 \right)^2=-8$.
    %\item Résoudre $-2\left( x+1 \right)^2=0$.
    %\item Résoudre $\left( 7-x \right)^2\leq 100$.
    %\end{enumerate}

\end{document}
